\newpage
\section*{Задание}\label{sec:intro}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}

Дано: генератор, очередь и ОА. Обслуживание заявки ведется по равномерному закону. Необходимо: определить минимальный объем памяти, при котором заявки не теряются. Использовать принцип $\Delta t$ и событийный принцип.


\section{Теоретические сведения}

\subsection{Принцип $\Delta t$}
Принцип $\Delta t$ заключается в последовательном анализе состояний всех блоков в момент $t + \Delta t$ по заданному состоянию блоков в момент t. При этом новое состояние блоков определяется в соответствии с их алгоритмическим описанием с учетом действующих случайных факторов, задаваемых распределениями вероятности. В результате такого анализа принимается решение о том, какие общесистемные события должны имитироваться программной моделью на данный момент времени.

Основной недостаток этого принципа: значительные затраты машинного времени на реализацию моделирования системы. А при недостаточно малом $\Delta t$ появляется опасность пропуска отдельных событий в системе, что исключает возможность получения адекватных результатов при моделировании.

Достоинство: равномерная протяжка времени.

\subsection{Событийный принцип}

Характерное свойство систем обработки информации то, что состояние отдельных устройств изменяются в дискретные моменты времени, совпадающие с моментами времени поступления сообщений в систему, временем поступления окончания задачи, времени поступления аварийных сигналов и т.д. Поэтому моделирование и продвижение времени в системе удобно проводить, используя \textbf{событийный принцип}, при котором состояние всех блоков имитационной модели анализируется лишь в момент появления какого-либо события. Момент поступления следующего события определяется минимальным значением из списка будущих событий, представляющего собой совокупность моментов ближайшего изменения состояния каждого из блоков системы.

Недостаток событийного принципа: (самостоятельная обработка)